<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on OCHO</title>
    <link>http://localhost:1313/pt/</link>
    <description>Recent content in Blog on OCHO</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Casamento internacional: 8 pontos-chave.</title>
      <link>http://localhost:1313/pt/blog/matrimonio-internacional/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt/blog/matrimonio-internacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gerenciar um casamento internacional é uma aventura empolgante, mas também envolve desafios legais e logísticos que não existem em uma união convencional.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aqui estão as 8 chaves fundamentais para que o processo seja tranquilo e você não “morra na tentativa”:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;O “Certificado de Capacidade Matrimonial”&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Muitos países exigem que o cidadão estrangeiro comprove que está legalmente livre para se casar. Isso é feito por meio de um certificado de estado civil ou de capacidade matrimonial emitido pelo consulado ou pelo país de origem.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estou divorciado. E agora?</title>
      <link>http://localhost:1313/pt/blog/divorcio/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt/blog/divorcio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este é, possivelmente, o maior medo de pais divorciados com filhos menores de idade. Eles têm verdadeiro pavor de que, caso venham a falecer, o ex-cônjuge passe a controlar o dinheiro deixado aos filhos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O gancho:&#xA;&amp;ldquo;Você refez sua vida, mas se preocupa com o que vai acontecer com o patrimônio dos seus filhos se um dia você faltar. Seu ex-marido ou ex-esposa terá as chaves da conta bancária?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pontos-chave a abordar:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O mito da União Estável</title>
      <link>http://localhost:1313/pt/blog/mito-pareja-de-hecho/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt/blog/mito-pareja-de-hecho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este artigo aborda uma confusão muito comum. Muitas pessoas acreditam que viver juntas por 20 anos equivale a ser casadas para fins de herança, e em grande parte do território (especialmente no Direito Comum na Espanha) isso não é verdade.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O gancho:&#xA;&amp;ldquo;Vocês passaram a vida inteira juntos, dividiram casa e despesas, mas nunca assinaram papéis. Se amanhã você faltar, sabia que seu parceiro ou parceira pode não ter direito sequer de permanecer na casa?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Herança sem conflitos</title>
      <link>http://localhost:1313/pt/blog/herencia-sin-conflictos/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt/blog/herencia-sin-conflictos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;As heranças costumam ser a “tempestade perfeita”: misturam dinheiro, lutos mal resolvidos e antigas dinâmicas familiares. Muitas vezes, o que está em discussão não é o valor de um objeto, mas quem foi mais amado ou quem cuidou mais dos pais.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aqui estão 3 chaves fundamentais para evitar que o patrimônio se transforme em um campo de batalha:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Comunicação em vida (quebrar o tabu)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;O erro mais comum é tratar o testamento como um segredo de Estado, revelado apenas após o falecimento. A surpresa costuma gerar desconfiança.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aviso Legal PT</title>
      <link>http://localhost:1313/pt/aviso-legal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt/aviso-legal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aquí va tu texto legal…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Condiciones Generales de Contratación PT</title>
      <link>http://localhost:1313/pt/condiciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt/condiciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aquí van tus condiciones generales de contratación. Detalla los términos, obligaciones y derechos de tus clientes o usuarios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Política de Cookies PT</title>
      <link>http://localhost:1313/pt/cookies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt/cookies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aquí va tu política de cookies. Explica qué cookies usas, con qué finalidad y cómo el usuario puede gestionarlas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Política de Privacidad PT</title>
      <link>http://localhost:1313/pt/politica-privacidad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt/politica-privacidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aquí va tu política de privacidad. Describe cómo recoges, almacenas y gestionas los datos personales de tus usuarios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
